###### 玩转金刚>金刚字典>

### 翻墙
- 所谓<strong> 翻墙 </strong>是指：互联网用户利用某种工具（俗称这种工具为<strong> 梯 </strong>）突破专制政权筑造的、横亘在其国民与国际互联网之间的、类似中国古代建造的长城的这种[ 墙 ](/LadderFree/kkDictionary/TheWallInTheInternet.md)的封锁，在国际互联网里畅游、自由获取公开信息的行为
- 自维基百科：<strong> 翻墙 </strong>也被引申为突破网络审查、浏览中国大陆境外被屏蔽的网站或使用中国大陆境外服务的行为。

#### 返回到
- [玩转金刚](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)

